點解當年03年沙士外國好似冇咩事咁，但今次肺炎就爆得咁嚴重咁？

係因為當時隻沙士病毒傳播力冇咁強定點？

D人死得快, 傳唔到咁遠

當時支那仲係鎖國狀態
2004年先搞自由行放支那禽獸出籠咬香港人

當年，WHO未變CHO？

果陣好似泡菜話事，隻臭雞都未上位

有目標地派人周遊列國

根本就係細菌武器黎

唔帶口罩，覺得好少事

當年中左 幾日內會發燒
而家中左都唔知

未知就係恐懼

其實03年啲外國人有冇戴口罩？

今次個病毒潛伏期長，傳播力高，連高溫都殺唔死

當年沙士一熱啲菌就死

當年隻病毒傳染力冇咁強，只係口水痰一類飛沫，病毒生存能力又冇咁強，加上中招之後通常短時間內就發燒，要搵病人出嚟都容易啲
今次隻病毒傳染力強，除咗飛沫仲可以空氣傳播停留係光滑表面仲可以五日內有傳染性，中招之後又可以好耐都唔發病

當然，最重要緊係因為依家大陸人通街走，成日走去外國
2003年個陣外國邊有咁多大陸人

點解嗰時大陸人冇得去外國？

自由行根本只係支共解除鎖國一小步
奶共撚就幫支共包裝話係支那救港
連班反支黃屍都搞唔清呢個邏輯

唔係冇得去，係冇咁多暴發戶，冇咁多人有錢出國旅行

03 個時應該500 月入都無

潛伏長，部份仲要無病徵

因為冇大陸人做媒介

個時d大陸人冇咁多機會周圍去囉

當年未有高鐵，人口流動冇而家咁方便
除左沿海大城市，其他城市都好落後
唔係好咁多強國人可以有經濟能力出國

支那係鎖國架
04年自由行之前，支那人係只限探親、工作理由先有簽證黎香港，探親都要跟團
自由行既意思就係解除呢個限制

但係嗰時去外國一定要喺香港轉機？

當年既who唔係而家既who,
當年未有咁多中國人出到國

唔清楚
當時支那人好少去到外國

有直航去外國，但都係個句
唔係有咁多人有經濟能力可以出國